# wordによるドキュメント作成方法  
この項では、wordでドキュメントを作る上での初期設定について説明します。

## 1. スタイルによる書式の管理
見出しごとにレベルを設定したスタイルの作成(ホームタブ右上, ここではレベル3まで(大見出し、見２、見３))  
* 項目ごとの書式をまとめて管理  
* ナビゲーションウィンドに見出し一覧の表示（ジャンプ可)  
* 段落番号、目次の自動生成が可能（後述)  
![style](../data/gif/style3.gif)

## 2. 段落番号の自動生成
作成したスタイルとアウトラインを結びつける  
* 段落番号が自動生成される(順序を入れ替えても自動反映)  
![outline](../data/gif/outline.gif)
 
## 3. 本文のスタイル
本文のスタイルは頭が字下げされたスタイルを作成しておくと便利  
（字下げなしの部分では標準スタイルを使用する)  
![jisage](../data/gif/字下げ.gif)

## 4. 参考文献の自動整形
[Mendeley](https://www.mendeley.com/)を使用して参考文献の管理を行う  
* 事前のアカウント登録が必要  
* デスクトップアプリをダウンロードして、論文のPDFをドラッグ＆ドロップで入れておく  
→リンクを入れる形式で、本文と対応した文献リストが作成される  
参考資料タブInsert Citationで引用番号を文中に記載  
リストを表示させたいところでInsert Bibnliographyを押す  
![ref](../data/gif/ref.gif)
  
## 5. 図表番号の自動生成  
図表番号を連番で生成する  
* 本文と対応（相互参照）させることで、順番の入れ替えにも対応
図を貼り付けたら参考資料タブ→図表番号の挿入で番号、キャプションを追加  
文中で図表番号を書きたいところで参考資料タブ→相互参照で図表を選択  
※キャプションの表番号の頭でバックスペース押すとリンクが壊れるので注意  
![fig](../data/gif/fig.gif)
  
## 6. 目次の自動生成  
事前にアウトラインレベルを設定しておくこと(1の処理)で、目次の作成が可能  
* 図表一覧もリスト出力が可能  
参考資料タブ左目次から選択  
アウトラインに沿って生成される  
![mokuji](../data/gif/mokuji.gif)

## サンプル  
上記を適用したファイルが[こんな感じ](../data/卒論、文書作成サンプル.docx)になりますので良かったら(ダウンロードして)触ってみてください。  

